<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    //RK1
    <string name="start_description">Siit algab rada. Stardiasend sildi juures: koerajuht seisab, koer istub juhi vasakul käel.</string>
    <string name="finis_description">Siin lõpeb rada.</string>
    <string name="istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Kui koer on istunud, jätkab võistluspaar liikumist.</string>
    <string name="istu_lama_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koerajuht annab koerale käskluse „Lama“. Kui koer on lamama läinud, jätkab võistluspaar liikumist.</string>
    <string name="poore_paremale_description">Võistluspaar pöörab 90° paremale. Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada sujuva, tiheda kaarena või paigal.</string>
    <string name="poore_vasakule_description">Võistluspaar pöörab 90° vasakule. Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada sujuva, tiheda kaarena või paigal.</string>
    <string name="umberpoore_paremale_description">Võistluspaar pöörab 180° ümber, paremale poole. Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada sujuva, tiheda kaarena või paigal.</string>
    <string name="umberpoore_vasakule_description">Võistluspaar pöörab 180° ümber, vasakule poole. Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada sujuva, tiheda kaarena või paigal.</string>
    <string name="paremale_270_description">Võistluspaar pöörab 270° paremale. Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada sujuva, tiheda kaarena või paigal.</string>
    <string name="vasakule_270_description">Võistluspaar pöörab 270° vasakule. Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada sujuva, tiheda kaarena või paigal.</string>
    <string name="paremale_360_description">Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Ring tuleb sooritada ümaralt, sujuvalt ja tihedalt või paigal.</string>
    <string name="vasakule_360_description">Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Ring tuleb sooritada ümaralt, sujuvalt ja tihedalt või paigal.</string>
    <string name="istu_ette_paremalt_korvale_edasi_description">Koerajuht peatub, koer juhitakse koerajuhi ette. Koer istub näoga koerajuhi poole. Kui koer on istunud, juhitakse ta koerajuhi vasakule käele kõrvalasendisse, pöörates paremalt poolt ümber koerajuhi. Võistluspaar jätkab liikumist, enne kui koer jõuab istuda.</string>
    <string name="istu_ette_vasakult_korvale_edasi_description">Koerajuht peatub, koer juhitakse koerajuhi ette. Koer istub näoga koerajuhi poole. Kui koer on istunud, juhitakse ta koerajuhi vasakule käele kõrvalasendisse. Kui koer on jõudnud tagasi koerajuhi kõrvale, näoga liikumissuunas, jätkab võistluspaar liikumist, enne kui koer jõuab istuda.</string>
    <string name="istu_ette_paremalt_korvale_istu_description">Koerajuht peatub, koer juhitakse koerajuhi ette. Koer istub näoga koerajuhi poole. Kui koer istub koerajuhi ees, juhitakse ta koerajuhi vasakule käele kõrvalasendisse istuma, pöörates paremalt poolt ümber koerajuhi. Seejärel jätkab võistluspaar liikumist.</string>
    <string name="istu_ette_vasakult_korvale_istu_description">Koerajuht peatub, koer juhitakse koerajuhi ette. Koer istub näoga koerajuhi poole. Kui koer istub koerajuhi ees, juhitakse ta koerajuhi vasakule käele kõrvalasendisse istuma. Seejärel jätkab võistluspaar liikumist.</string>
    <string name="aeglane_tempo_description">Võistluspaar kõnnib aeglaselt kuni tempomuutuse sildini või finišini.Nii koerajuhi kui koera tempomuutus peab olema märgatav.</string>
    <string name="joostes_description">Võistluspaar liigub joostes kuni tempomuutuse sildini või finišini. Nii koerajuhi kui koera tempomuutus peab olema märgatav.</string>
    <string name="normaaltempo_description">Võistluspaar jätkab liikumist normaaltempoga, kiirelt, kuid loomulikult.</string>
    <string name="samm_paremale_description">Võte sooritatakse pärast silti. Otse liikudes astub võistluspaar diagonaalsammu paremale ette ja jätkab liikumist ilma peatumata, liikudes mööda uut paralleelset sirget.</string>
    <string name="spiraal_paremale_description">Võistluspaar liigub paremal käel asuvatest koonustest mööda, tehes ringi kõigepealt ümber 3 koonuse, seejärel 2 ja lõpuks 1 koonuse. Silt paigutatakse esimese koonuse kõrvale või ette. Koonused seisavad reas ja nende vaheline kaugus on 1,8 – 2 meetrit.</string>
    <string name="spiraal_vasakule_description">Võistluspaar liigub vasakul käel asuvatest koonustest mööda, tehes ringi kõigepealt ümber 3 koonuse, seejärel 2 ja lõpuks 1 koonuse. Silt paigutatakse esimese koonuse kõrvale või ette. Koonused seisavad reas ja nende vaheline kaugus on 1,8 – 2 meetrit.</string>
    <string name="slaalom_description">Slaalomisse sisenetakse nii, et esimene koonus jääb võistluspaarist vasakule. Võistluspaar liigub koos koonuste vahelt läbi, nagu nooled näitavad. Silt paigutatakse esimesest koonusest paremale või selle ette. Reas on 4-5 koonust ja nende vaheline kaugus on 1,8 – 2 meetrit.</string>
    <string name="topelt_slaalom_description">Slaalomisse sisenetakse nii, et esimene koonus jääb võistluspaarist vasakule. Võistluspaar liigub koos koonuste vahelt läbi, nagu nooled näitavad, ning liigub samamoodi teistpidi tagasi. Silt paigutatakse esimesest koonusest paremale või selle ette. Reas on 4-5 koonust ja nende vaheline kaugus on 1,8 – 2 meetrit</string>
    <string name="istu_1_2_3_sammu_edasi_description">Koerajuht peatub. Koer istub koerajuhi kõrvale. Võistluspaar astub ühe sammu edasi, koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Võistluspaar astub kaks sammu edasi, koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Võistluspaar astub kolm sammu edasi, koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Võistluspaar jätkab liikumist otse edasi.</string>
    <string name="istu_ette_1_2_3_sammu_tagasi_description">Koerajuht peatub ja koer juhitakse koerajuhi ette. Koer istub näoga koerajuhi poole. Kui koer istub, astub koerajuht ühe sammu tagasi, koer liigub kaasa ja istub koerajuhi ette, näoga koerajuhi poole. Kui koer istub, astub koerajuht kaks sammu tagasi, koer liigub kaasa ja istub koerajuhi ette, näoga koerajuhi poole. Kui koer istub, astub koerajuht kolm sammu tagasi, koer liigub kaasa ja istub koerajuhi ette, näoga koerajuhi poole. Seejärel valib koerajuht, kas koer tuleb algasendisse paremalt poolt ümber koerajuhi või otse vasakule. Kui koer on uuesti koerajuhi kõrval, näoga liikumissuunas, jätab võistluspaar liikumist, ilma et koer istuks.</string>
    <string name="lama_description">Koerajuht peatub ja annab samal ajal koerale lama käskluse ilma, et koer eelnevalt istuks. Seejärel jätkab võistluspaar liikumist.</string>
    <string name="istu_jookse_description">Võistluspaar peatub ja koer istub, seejärel liigub võistluspaar joostes kuni uue tempomuutuse sildini või finišini.</string>
    <string name="umberpoord_koer_tagant_description">Koerajuht pöörab ümber suunaga koera poole, koer pöörab koerajuhi selja tagant. Pööre tuleb sooritada sujuva, tiheda kaarena või paigal. Võtte sooritavad koer ja koerajuht korraga.</string>
    <string name="istu_ring_umber_koera_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koerajuht liigub seejärel ringi ümber koera, alustades koera eest. Koerajuht peatub istuva koera kõrval, enne kui võistluspaar jätkab liikumist.</string>
    <string name="istu_lama_ring_umber_koera_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koerajuht paneb koera lamama. Koerajuht liigub seejärel ringi ümber koera, alustades koera eest. Koerajuht peatub lamava koera kõrval, enne kui võistluspaar jätkab liikumist.</string>
    <string name="istu_seisa_descrription">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koerajuht annab koerale käskluse „seisa“. Kui koer tõuseb seisma, jätkab võistluspaar liikumist.</string>

    <array name="RK1_descriptions">
        <item>@string/start_description</item>
        <item>@string/finis_description</item>
        <item>@string/istu_description</item>
        <item>@string/istu_lama_description</item>
        <item>@string/poore_paremale_description</item>
        <item>@string/poore_vasakule_description</item>
        <item>@string/umberpoore_paremale_description</item>
        <item>@string/umberpoore_vasakule_description</item>
        <item>@string/paremale_270_description</item>
        <item>@string/vasakule_270_description</item>
        <item>@string/paremale_360_description</item>
        <item>@string/vasakule_360_description</item>
        <item>@string/istu_ette_paremalt_korvale_edasi_description</item>
        <item>@string/istu_ette_vasakult_korvale_edasi_description</item>
        <item>@string/istu_ette_paremalt_korvale_istu_description</item>
        <item>@string/istu_ette_vasakult_korvale_istu_description</item>
        <item>@string/aeglane_tempo_description</item>
        <item>@string/joostes_description</item>
        <item>@string/normaaltempo_description</item>
        <item>@string/samm_paremale_description</item>
        <item>@string/spiraal_paremale_description</item>
        <item>@string/spiraal_vasakule_description</item>
        <item>@string/slaalom_description</item>
        <item>@string/topelt_slaalom_description</item>
        <item>@string/istu_1_2_3_sammu_edasi_description</item>
        <item>@string/istu_ette_1_2_3_sammu_tagasi_description</item>
        <item>@string/lama_description</item>
        <item>@string/istu_jookse_description</item>
        <item>@string/umberpoord_koer_tagant_description</item>
        <item>@string/istu_ring_umber_koera_description</item>
        <item>@string/istu_lama_ring_umber_koera_description</item>
        <item>@string/istu_seisa_descrription</item>
    </array>

    //RK2
    <string name="istu_umberpoord_paremale_edasi_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Seejärel teeb võistluspaar ümberpöörde (180° kraadi)
                                       paremale ja jätkab liikumist otse edasi. Koer peab
                                       koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada
                                       sujuva, tiheda kaarena või paigal</string>
    <string name="istu_umberpoord_vasakule_edasi_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Seejärel teeb võistluspaar ümberpöörde (180° kraadi)
                                       vasakule ja jätkab liikumist otse edasi. Koer peab
                                       koerajuhile pöördel järgnema. Pööre tuleb sooritada
                                       sujuva, tiheda kaarena või paigal.</string>
    <string name="saada_ule_tokke_description">Koer saadetakse üle tõkke mitte kaugemalt kui sildi
                                       juurest, mis seisab (umbes 2 meetri kaugusel) tõkke
                                       ees. Koerajuht liigub samal ajal tõkke kõrvalt otse
                                       edasi raja kulgemise suunas. Pärast hüpet kutsutakse
                                       koer koerajuhi kõrvale ja jätkatakse liikumist. Kogu
                                       võte sooritatakse liikumise ajal.</string>
    <string name="istu_jata_istuma_poora_paremae_1_samm_kutsu_juurde_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Koer jääb istuma, koerajuht pöörab paremale ja teeb
                                       ühe sammu. Koer kutsutakse koerajuhi kõrvale
                                       istuma, seejärel jätkatakse liikumist.</string>
    <string name="istu_siesa_tee_ring_umber_koera_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Koerale antakse käsklus „seisa“. Koerajuht teeb ringi
                                       ümber koera, alustades koera eest. Koerajuht peatub
                                       seisva koera kõrval, seejärel jätkatakse liikumist</string>
    <string name="ahvatluste_kaheksa_description">Võistluspaar peab liikuma koos kaheksa-kujuliselt
      ümber koonuste. Välja on pandud kaks ahvatlust, kas
      maiuse või mänguasja kujul. Koonuste vaheline
      kaugus peab olema 2,5–3 m ja ahvatluste vahel 1,5–
      1,8 m.</string>
    <string name="istu_samm_paremale_istu_description">Võte sooritatakse pärast silti.
      Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Võistluspaar astub koos sammu otse paremale,
      seejärel istub koer uuesti koerajuhi kõrvale.</string>
    <string name="istu_istu_ette_paremalt_korvale_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koer
      juhitakse koerajuhi ette näoga koerajuhi poole
      istuma.
      Kui koer istub, juhitakse ta koerajuhi vasakule käele
      kõrvalasendisse istuma, pöörates paremalt ümber
      koerajuhi. Seejärel jätkab võistluspaar liikumist.</string>
    <string name="istu_istu_ette_vasakult_korvale_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koer
      juhitakse koerajuhi ette näoga koerajuhi poole
      istuma.
      Kui koer istub, juhitakse ta koerajuhi vasakule käele
      kõrvalasendisse istuma. Seejärel jätkab võistluspaar
      liikumist.</string>
    <string name="istu_lama_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Koerale antakse lama käsklus ja seejärel istu käsklus.
      Võistluspaar jätkab liikumist.</string>
    <string name="poore_paremale_istu_description">Võistluspaar pöörab 90° paremale, koerajuht peatub
      kohe ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koer peab
      koerajuhile pöördel järgnema. Pöörde võib sooritada
      pehme kaarena või järsu pöördena.</string>
    <string name="poore_vasakule_istu_description">Võistluspaar pöörab 90° vasakule, koerajuht peatub
      kohe ja koer istub koerajuhi kõrvale. Koer peab
      koerajuhile pöördel järgnema. Pöörde võib sooritada
      pehme kaarena või järsu pöördena.</string>
    <string name="istu_poore_paremale_1_samm_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Võistluspaar pöörab 90° paremale ja teeb veel ühe
      edasisammu. Seejärel jääb võistluspaar seisma ja koer
      istun koerajuhi kõrvale.
      Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pöörde võib
      sooritada pehme kaarena või järsu pöördena.</string>
    <string name="istu_poore_vasakule_1_samm_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Võistluspaar pöörab 90° vasakule ja teeb veel ühe
      edasisammu. Seejärel jääb
      võistluspaar seisma ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Koer peab koerajuhile pöördel järgnema. Pöörde võib
      sooritada pehme kaarena või järsu pöördena.</string>
    <string name="keerutus_liikumise_ajal_description">Koer peab võistluspaari liikumise ajal koerajuhi käsu
      peale keerutama ühe tiiru ümber enda koerajuhist
      eemale, tulema koerajuhi kõrvale tagasi ja
      võistluspaar jätkab liikumist.</string>
    <string name="samm_vasakue_description">Võte sooritatakse pärast silti.
      Otse liikudes astub võistluspaar diagonaalsammu ette
      vasakule ja jätkab liikumist ilma peatumata, liikudes
      mööda uut paralleelset sirget.</string>
    <string name="istu_jata_istuma_poora_vasakule_1_samm_kutsu_juurde_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Koer jääb istuma. Koerajuht pöörab vasakule ja astub
      ühe sammu. Koer kutsutakse koerajuhi kõrvale
      istuma, seejärel jätkatakse liikumist.</string>
    <string name="istu_samm_vasakule_istu_description">Võte sooritatakse pärast silti.
      Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Võistluspaar astub koos sammu otse vasakule,
      seejärel istub koer uuesti koerajuhi kõrvale.</string>


    <array name="RK2_descriptions">
        <item>@string/istu_umberpoord_paremale_edasi_description</item>
        <item>@string/istu_umberpoord_vasakule_edasi_description</item>
        <item>@string/saada_ule_tokke_description</item>
        <item>@string/istu_jata_istuma_poora_paremae_1_samm_kutsu_juurde_istu_description</item>
        <item>@string/istu_siesa_tee_ring_umber_koera_description</item>
        <item>@string/ahvatluste_kaheksa_description</item>
        <item>@string/istu_samm_paremale_istu_description</item>
        <item>@string/istu_istu_ette_paremalt_korvale_istu_description</item>
        <item>@string/istu_istu_ette_vasakult_korvale_istu_description</item>
        <item>@string/istu_lama_istu_description</item>
        <item>@string/poore_paremale_istu_description</item>
        <item>@string/poore_vasakule_istu_description</item>
        <item>@string/istu_poore_paremale_1_samm_istu_description</item>
        <item>@string/istu_poore_vasakule_1_samm_istu_description</item>
        <item>@string/keerutus_liikumise_ajal_description</item>
        <item>@string/samm_vasakue_description</item>
        <item>@string/istu_jata_istuma_poora_vasakule_1_samm_kutsu_juurde_istu_description</item>
        <item>@string/istu_samm_vasakule_istu_description</item>
    </array>


    //RK3
    <string name="istu_poore_paremale_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Võistluspaar teeb kohapeal 90° parempöörde ja
                                       peatub. Koer istub uuesti koerajuhi kõrvale. Koer
                                       peab koerajuhile pöördel järgnema.</string>
    <string name="istu_poore_vasakule_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Võistluspaar teeb kohapeal 90° vasakpöörde ja
                                       peatub. Koer istub uuesti koerajuhi kõrvale. Koer
                                       peab koerajuhile pöördel järgnema.</string>
    <string name="istu_umberpoord_paremale_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Võistluspaar teeb kohapeal 180° pöörde paremale ja
                                       peatub. Koer istub uuesti koerajuhi kõrvale. Koer peab
                                       koerajuhile pöördel järgnema.</string>
    <string name="istu_umberpoord_vasakule_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Võistluspaar teeb kohapeal 180° pöörde vasakule ja
                                       peatub. Koer istub uuesti koerajuhi kõrvale. Koer peab
                                       koerajuhile pöördel järgnema.</string>
    <string name="istu_seisa_lama_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
                                       Koerale antakse käsklus „seisa“ ja seejärel „lama“.
                                       Koer jääb lamama, kuni võistluspaar jätkab liikumist.</string>
    <string name="istu_seisa_istu_description">Koerajuht peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Koerale antakse seisa käsklus ja seejärel istu käsklus.
      Koer jääb istuma, kuni võistluspaar jätkab liikumist.</string>
    <string name="istu_eemaldu_kutsu_juurde_description">Võistluspaar peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
      Koer jääb istuma ja koerajuht liigub ise edasi
      raja kulgemise suunas.
      Kui koerajuht on eemaldunud 3–5 meetrit (vahemaa
      tuleb tähistada), kutsutakse koer
      koerajuhi kõrvale, jätkates liikumist. Kui koer jõuab
      koerajuhi kõrvale, võistluspaar jätkab liikumist.</string>
    <string name="liikumiselt_lama_ring_umber_description">Liikumise ajal antakse koerale lama käsklus. Koerajuht
      teeb seejärel ringi ümber koera, alustades koera eest.
      Koerajuht peatub koera kõrval, seejärel jätkatakse
      koos liikumist. Koer peab jääma lamama, kuni
      jätkatakse liikumist.</string>
    <string name="kolm_sammu_tagasi_description">Liikumise ajal tagurdab võistluspaar kolm sammu, ilma
      et koer läheks istuma. Seejärel jätkatakse koos
      liikumist edasi.</string>
    <string name="istu_saada_ule_tokke_description">Koerajuht peatub sildi juures, mis asub (umbes 2
      meetri kaugusel) tõkke ees ja koer istub koerajuhi
      kõrvale. Koerajuht saadab koera üle tõkke ja jätkab
      liikumist tõkke kõrvalt raja kulgemise suunas. Pärast
      hüpet kutsutakse koer koerajuhi kõrvale ja jätkatakse
      koos liikumist.</string>
    <string name="umberpoord_teineteise_poole_description">Liikumise ajal teeb võistluspaar ümberpöörde
      teineteise poole, mis tähendab, et pärast pööret jääb
      koer koerajuhi teisele käele.</string>
    <string name="umberpoord_teineteisest_eemale_description">Liikumise ajal teeb võistluspaar ümberpöörde
      teineteisest eemale, mis tähendab, et pärast pööret
      jääb koer koerajuhi teisele käele.

</string>
    <string name="poole_vahetus_ees_description">Koer peab liikumise ajal koerajuhi käsu peale
      koerajuhi eest poole vahetama, vabalt valitud viisil.</string>
    <string name="pusivusvote_description">See võte sooritatakse rihmastatud koeraga. Koerajuht
      liigub kohe pärast finišit rihmastatud koeraga
      kohtuniku poolt määratud püsivusvõtte kohale.
      Kohtunik otsustab, kas koer peab istuma või lamama ja
      kas koerajuht peab seisma koera kõrval või ees.
      Kõik võistluspaarid sooritavad püsivusvõtte
      ühtemoodi. Sooritust jälgib abiline, hinnatakse 1,5
      minuti jooksul, seejärel jääb võistluspaar vaikselt oma
      kohale, kuni rada läbiv võistluspaar lõpetab.</string>

    <array name="RK3_descriptions">
        <item>@string/istu_poore_paremale_istu_description</item>
        <item>@string/istu_poore_vasakule_istu_description</item>
        <item>@string/istu_umberpoord_paremale_istu_description</item>
        <item>@string/istu_umberpoord_vasakule_istu_description</item>
        <item>@string/istu_seisa_lama_description</item>
        <item>@string/istu_seisa_istu_description</item>
        <item>@string/istu_eemaldu_kutsu_juurde_description</item>
        <item>@string/liikumiselt_lama_ring_umber_description</item>
        <item>@string/kolm_sammu_tagasi_description</item>
        <item>@string/istu_saada_ule_tokke_description</item>
        <item>@string/umberpoord_teineteise_poole_description</item>
        <item>@string/umberpoord_teineteise_poole_description</item>
        <item>@string/poole_vahetus_ees_description</item>
        <item>@string/pusivusvote_description</item>
    </array>

    //RK4
    <string name="istu_eemaldu_joostes_kutsu_juurde_jooksu_pealt_description">
        Võistluspaar peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
       Koerajuht eemaldub joostes raja kulgemise suunas.
       Kui koerajuht on eemaldunud 3–5 meetrit (vahemaa
       tuleb tähistada), kutsutakse koer koerajuhi kõrvale,
       jätkates liikumist joostes. Kui koer jõuab koerajuhi
       kõrvale, liigutakse koos normaaltempos edasi.</string>
    <string name="eseme_kandmine_description">
        Võistluspaar peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
       Koerajuht võtab välja vabalt valitud eseme ja näitab
       seda koerale käes hoides või sildi juurde maha pannes.
       Koer peab innukalt eseme vastu/üles võtma ja seda
       edasi liikudes umbes 2 meetrit kandma (vahemaa
       tuleb tähistada). Seejärel võtab koerajuht liikumise
       pealt eseme enda kätte, paneb taskusse ja
       võistluspaar jätkab liikumist järgmise võtte juurde.</string>
    <string name="istu_eemaldu_kutsu_juurde_ule_tokke_description">
        Koerajuht peatub sildi juures, mis asub (umbes 2
       meetri kaugusel) tõkke ees ja koer istub koerajuhi
       kõrvale.
       Koerajuht jätab koera istuma ja liigub tõkkest mööda,
       misjärel koer kutsutakse üle tõkke koerajuhi kõrvale,
       jätkates liikumist. Võistluspaar jätkab liikumist
       järgmise võtte juurde.</string>
    <string name="istu_seisa_eemaldu_kutsu_juurde_description">
        Võistluspaar peatub ja koer istub koerajuhi kõrvale.
       Koerajuht annab koerale seisa käskluse ja liigub ise
       edasi raja kulgemise suunas. Kui koerajuht on
       eemaldunud 3–5 meetrit (vahemaa tuleb tähistada),
       kutsutakse koer koerajuhi kõrvale, jätkates liikumist.
       Kui koer jõuab koerajuhi kõrvale, jätkab võistluspaar
       liikumist.</string>
    <string name="liikumiselt_seisa_ring_umber_koera_description">
    Liikumise ajal antakse koerale seisa käsklus. Koerajuht
    teeb seejärel ringi ümber koera, alustades koera eest.
    Koerajuht peatub koera kõrval, seejärel jätkatakse
    koos liikumist. Koer peab jääma seisma, kuni
    jätkatakse liikumist.</string>
    <string name="liikumiseltt_lama_kutsu_juurde_description">
    Liikumise ajal antakse koerale lama käsklus ja
    koerajuht jätkab liikumist raja kulgemise suunas. Kui
    koerajuht on liikunud 3–5 meetrit (vahemaa tuleb
    tähistada), kutsutakse koer koerajuhi kõrvale. Seejärel
    jätkab võistluspaar koos liikumist.</string>
    <string name="seisa_ette_tagurda_description">
    Liikumise ajal juhitakse koer koerajuhi ette seisma,
    näoga koerajuhi poole. Koer peab seejärel selgelt
    tagurdama vähemalt ühe koerapikkuse võrra, enne kui
    koerajuht annab käsu peatuda. Koerajuht ei tohi
    paigalt liikuda. Koerajuht liigub seejärel koera ette,
    juhib vabalt valitud viisil koera oma vasakule käele ja
    jätkab liikumist raja kulgemise suunas.</string>
    <string name="ettesaatmine_konuse_juurde_description">
    Koerajuht peatub, saates samal ajal koera ette
    koonuse juurde (umbes 2 meetri kaugusele raja
    kulgemise suunas), kus koer peatub umbes 0,5 meetri
    kaugusel koonusest. Koerajuht liigub seejärel koera
    kõrvale, juhib vabalt valitud viisil koera oma kõrvale ja
    jätkab liikumist.</string>
    <string name="keerutus_liikumise_ajal_rk_4_description">
    Koer peab võistluspaari liikumise ajal koerajuhi käsu
    peale keerutama ühe tiiru ümber enda koerajuhi
    suunas, tulema koerajuhi kõrvale tagasi ja võistluspaar
    jätkab liikumist.</string>
    <string name="poole_vahetus_taga_description">
    Koer peab liikumise ajal koerajuhi käsu peale koerajuhi
    tagant poole vahetama, vabalt valitud viisil.</string>
    <string name="umberpoord_koos_paremale_description">
    Liikumise ajal teeb võistluspaar ümberpöörde,
    pöörates mõlemad korraga paremale, mis tähendab,
    et pärast pööret jääb koer koerajuhi teisele käele.</string>
    <string name="umberpoord_koos_vasakule_description">
    Liikumise ajal teeb võistluspaar ümberpöörde,
    pöörates mõlemad korraga vasakule, mis tähendab, et
    pärast pööret jääb koer koerajuhi teisele käele.</string>


    <array name="RK4_descriptions">
        <item>@string/istu_eemaldu_joostes_kutsu_juurde_jooksu_pealt_description</item>
        <item>@string/eseme_kandmine_description</item>
        <item>@string/istu_eemaldu_kutsu_juurde_ule_tokke_description</item>
        <item>@string/istu_seisa_eemaldu_kutsu_juurde_description</item>
        <item>@string/liikumiselt_seisa_ring_umber_koera_description</item>
        <item>@string/liikumiseltt_lama_kutsu_juurde_description</item>
        <item>@string/seisa_ette_tagurda_description</item>
        <item>@string/ettesaatmine_konuse_juurde_description</item>
        <item>@string/keerutus_liikumise_ajal_rk_4_description</item>
        <item>@string/poole_vahetus_taga_description</item>
        <item>@string/umberpoord_koos_paremale_description</item>
        <item>@string/umberpoord_koos_vasakule_description</item>
        <item>@string/pusivusvote_description</item>
    </array>


</resources>